+++
title = "Добро пожаловать на страницу с документацией о LEAP!"
geekdocNav = true
geekdocAlign = "left"
geekdocAnchor = false
+++

Это документация для [LEAP Encryption Access Project](https://leap.se).

Здесь вы можете найти ссылки на техническую документацию и туториалы для различных частей проекта.

[NOTE]
На сегодняшний день LEAP готов предложить разные блоки для обеспечения безопасного использование VPN.
Например, [RiseupVPN](https://riseup.net/en/vpn) был развёрнут с использованием LEAP VPN Platform, а клиенты построены на базе кода leap для андроида и для десктопа.

[TIP]
Этот список обновляется. Более подробную документацию можно найти в отдельных репозиториях.


## Платформа 

{{< columns >}}

### Общая информация :mag_right:

Архитектура [компонентов]({{< ref "/overview" >}})LEAP. 

<--->

### Обход блокировок :fire:

Небольшое введение в самые часто встречающиеся способы цензурирования + несколько
[способов обхода]({{< ref "/circumvention" >}}) от нашей технической команды.

<--->

### Обучающие статьи:book:

Несколько [туториалов]({{< ref "/tutorials" >}}) с заданями и подсказками для того, чтобы начать настраивать LEAP VPN Platform.

<--->

{{< /columns >}}


## Клиенты 

{{< columns >}}

### Android :iphone:

Клиент для андроида лежит тут 
[leap/bitmask_android](https://0xacab.org/leap/bitmask_android). Там же можно следить за процессом решения проблем (issues) или прочитать, как помочь развивать это направление.

<--->

### Desktop :computer:

Приложение для десктопа лежит тут
[leap/bitmask-vpn](https://0xacab.org/leap/bitmask-vpn). Найденные проблемы лежат в issues, также там можно найти подсказки для разработчиков.


<--->

### l10n локализация :globe_with_meridians:

По этой ссылке
 [Localization Lab wiki](https://wiki.localizationlab.org/index.php/Bitmask) можно посмотреть, как помочь нам перевести какие-то страницы/приложения.
Пулл-реквесты для страниц с документацией мы отслеживаем здесь
 [leap-docs](https://0xacab.org/leap/leap-docs) :black_heart:

<--->
{{< /columns >}}
